關於香港嘅未來，我有d野講

我深黃，但身邊屋企同d老屎忽同事如果係深藍，我會寧願唔出聲，嘈黎好無謂

今日同深藍老屎忽同事傾場選舉，佢唔係情感主導嘅大中華膠，只係共產黨式唯物主義，淨係睇錢、經濟

佢擔心香港真係民主派揸旗，無一個係中央信得過嘅人，中央就唔會再科水比香港，例如自由行。咁香港經濟就會差...

我發覺個問題就係:

當國際社會都發展緊科技、AI、工藝，嘅時候，香港一班資本家(紅)及其支持者，仲係深信香港只有靠金融、地產、零售、物流，先可以生存
佢地思想守舊，因為佢地係呢d行業入面嘅既得利益者，佢地係香港嘅一班老人家

個問題唔係香港人視野狹隘，而係因為香港嘅持份者，都只係識做香港開埠初期嘅工業，其他野根本乜都唔識做而佢地又唔會肯放手比後生去做任何野！

唔係講笑，我真人真事同深藍大中華膠親戚喺wtsapp 家庭gp嘈過，佢放條link出黎話今次區選選民登記老人都仲係多過d後生，鼓勵老人出黎投票，阻止後生得到話事權！

當呢個人係你身邊嘅人，佢就只係一個萌窒嘅阿伯
當佢係一個行業，佢就係你老闆
當佢係一個社會，佢就係港共
當佢係一個國家，佢就係中共

根本佢地就係萌窒，唔肯放手比後生去做個社會應有嘅發展！

d廢老永遠唔撚明，佢哋會話要不是中国，香港早就完蛋了
我同意，因為要不是中國，香港某d傳統老行業早就完蛋了！而呢d行業，早就應該完蛋！

宜家係科技嘅年代，香港由領先全球，到回歸22後嘅今天，係落後全球
講個笑話你聽，香港搞左22年創科
就係因為中國人嘅萌窒！佢地驚佢地會失去已有嘅利益。佢地都深知自己嘅成就唔係因為佢地做嘅野對個社會有幾大貢獻，而係因為佢地霸住左個巿場，如果佢比左個場d後生仔，自己無左個場，就會乜都無。但佢地唔知道自己呢個咁自私咁迂腐嘅行為，仲直接扼殺成個香港嘅未來！

今次嘅全民覺醒，係勝利，亦都係新挑戰嘅開始！
喺無大台之下，民主派入主區議會，下一步立法會，直接威脅中央喺香港大小議會嘅影響力。中央一定無所不用其極咁修例、DQ、搬龍門、分化... 再同中央玩贏賬面數，佢一搬龍門真係可以乜都無
我地真係要無比咁團結，去建構黃色經濟圈，真正和勇不分。

唔好意思借個位

[元朗屏山北][搞大佢]區選仲未完仲可以再爭取!

講香港人話: 曾俊華

source: 沈博士長文

【#沈旭暉隨緣家書 】大考驗・大戰略：區議會選舉後的分裂與團結

今天是區議會選舉。坦白說，這是很令人擔心的一天。

不是擔心能否順利進行，也不是擔心街頭有沒有衝突，或單純的選舉結果如何。而是由6月延續至今的運動，無論經過多少挑戰，都能延續下去，但潛在的問題，自然不少，可能在選舉後一次過顯現，非常需要有心人的集體智慧。

和平演變特首選舉委員會 Vs 不承認政府運作如常：這是兩難

首先，我是希望大家一定要投票的，今天也是專門改機票回來投票。但與此同時，只要有論述，我們也不應認為任何非常鼓勵、或非常不鼓勵參加區議會選舉的言論，應該被簡化歸納為「人」或「鬼」。在現有「一國兩制3.0」的高壓體制下，區議會選舉，同時具有下列功能；兩派意見，同時都是道理。

主流論述曾認為，區議會選舉是反修例運動以來，第一個讓全體市民能表態的「變相公投」。假如是6月16日200萬人遊行後立刻選舉，結果可以很一邊倒，而這民意也基本上持續至10月。然而在過去一個月，建制派利用種種文宣，包括刻意不修復「三罷」運動帶來的交通破壞，把支持「反修例運動」簡單標籤為「暴徒」，去重新集結「泛藍」支持，作為他們的「變相公投」，希望通過選舉結果，「輸少當贏」，顯示民意並無大變化，從而瓦解整個運動的momentum，連帶那些已出現的大遊行，也要一併貶低其重要性。加上經過理大圍城一役，前線損害甚多，選舉日監督掌心雷、疑似舞弊等的能力，也隨之減低。從這角度看，選民應該盡力投票，令建制派不能達到上述效果。

另一個理論，在於區議會在特首選舉的選舉委員會的1200席當中，佔有117席，全票制，以往都是建制派壟斷。但假如這次非建制派得到過半議席，就能全取這117席，理論上，足以影響選特首大局：上屆非建制派基本盤+反修例運動後若干新議席+商界游離票+新增117席，確實有可能超過600票，令沒有北京祝福的候選人成為下一屆特首，這就是戴耀庭教授推廣的「風雲計劃」。從種種民調所見，如此大勝並不容易，實在不宜樂觀，但假如相信這計劃，區議會選舉卻是「和理非」唯一能和平演變政權、達到「五大訴求」的平台，因此應該盡全力投票，催生上述結果。

過份強調區議會選舉的公投效應，只會拱手讓出議題設定權

然而與此同時，我們也必須知道，區議會並非基本法規定必須存在的機構，忽然卻被政權宣傳為「政府依然有效運作、值得市民信賴」的圖騰。經過過去半年，現政權明顯不具備任何認受性與公信力，官員一律指鹿為馬，警察暴力俯拾即是，怎可能因為一個區議會選舉讓政府乘虛而入，反過來宣傳everything’s under control——這是勇武派一直希望傳遞的訊息，而這訊息，其實也是得到和理非認同的。即使是「黃色經濟圈」這類看似和理非的構想，其實也是建基於「我們必須減低對政府、建制的一切依賴來自力更新」這樣接近無政府的激進假定，只要民間有了這覺悟，其實比一次選舉的成敗更重要。從這角度看，選舉反而是不應進行、進行了也不應被重視的。何況從法工委對最高法院裁定反蒙面法違憲的激烈反應可見，根據北京輸打贏要的作風，假如反對派真的全取選委會117席，就會定性為「陰謀爭奪政權」，屆時依然有種種方式搬龍門、定新例，反映「風雲計劃」和「佔領中環」一樣，都是一廂情願的書生論政，盲目相信習慣不守規矩的對方守規矩，只會變相維穩。

於是，矛盾出現了。這些觀點不可能同時照顧，但都「各有道理」——這不是各大五十大板的和稀泥，而是客觀上，必然有人完全相信戴教授的判斷，用九牛二虎之力，宣傳這次區選怎樣重要；也肯定有人對此不以為然，擔心選舉後立刻「散水」，令過去數月的努力付諸流水。於是，本來一直避免的二元對立，忽然出現，而強逼其中一方含淚接受另一方意見，都不可能。這固然是「無大台」後遺症，但也客觀反映市民對形勢有不同研判，這方面的認知，本來就不可能統一。建制派有見及此，自然要進一步加深上述矛盾，越俎代庖設定議題，去掩蓋運動本身反對「一國兩制」邁向名存實亡這Root Cause。我們為什麼要落入這陷阱？

「和勇命運共同體」，由區議會開始？

勇武派、本土派，最不喜歡成為condom，而這擔憂是有道理的。前特首梁振英說和你非當選、勇武入獄是「你上我落」，我們無需像藍絲那樣思維對動機深究，不妨當作「港獨之父」「恨鐵不成鋼」，他的提點，畢竟是值得思考的。怎樣令前線朋友感受到選舉與自己攸關？最起碼是承諾在法律容許前提下，化民意為具體行為，當選議員多提供各種結構性支援，避免過去建制派控制區議會那樣濫發蛇齋餅粽，但這是不夠的。為了關懷犧牲者，當選議員應該制度化到監獄探望守護前線、提供義務教育、鼓勵地區人士寫信支持，總之要令其感到不離不棄。

但做到這些，依然是不夠的，這是出現大變局的大時代，我們也要think out of the box。舉例，全體非建制派參選人，其實應該及早簽署一個簡單約章，一切理念那些虛的東西一概不必，只有一個條款：當選後，願意每月捐出五千元，共同成立一個基金。基金並非由這些區議員管理，而是委任一些勇武派、本土派相對信任（或起碼接受）的社會賢達，或被剝奪選舉權的代表共同管理，例如本土論述權威孔誥烽教授、練乙崢教授、陳雲博士、被高調DQ的黃之鋒、已經身在獄中的梁天琦等，負責營運這個支援前線的基金，特別註明支援那些因為參加運動而被控告、坐牢、出走的前線朋友。假如非建制派得到200席，這就是每月100萬、一年1200萬、三年3600萬，再找一些同情運動的中產眾籌一個1:1的matching fund，一場選舉，就可以成立多一個7200萬元的基金，也就是另一個「612基金」。這不能解決所有問題，但可以慢慢建構「和勇命運共同體」，這其實是雙方都需要的。

持久戰，必須可持續發展的社會、經濟、文化、國際體系

只要「和勇合一」結構性成型，無論選舉結果本身如何，整個運動也就有了新的張力和團結力。再進一步，還可以成為催生「黃色經濟圈」的助力，例如邀請這方面的商戶，再製造一個matching fund；又可以同時建立國際線，例如邀請海外香港人，又建立一個matching fund，分別推進其他戰線，它們之間又能互相合作，同時高度自治，避免昔日泛民式腐敗大台的出現。做到這些，區議會選舉無論發生甚麼事（這實在太難控制、而且必須承認建制派握有主導權），就變成次要矛盾，因為主要矛盾已經解決了，團結也會加強了。

這只是隨便說說，現在恐怕已經太遲；選了再提，假如處理不善，又是內耗契機。重點是各方領袖必須思考超越光譜的想像，否則只會重蹈2014年、2016年的覆轍。假如矛盾持續，而沒有人解決，就是把議題設定權拱手相讓給建制派，那時候種種分化抹黑、挑撥離間，無日無之，就是運動崩潰之時。

因此，我們應該明白，區議會選舉本身的重要性，並非投票還是不投票、勝出多少還是誰勝誰負，而是怎樣通過選舉，鞏固運動的momentum和團結，不被有心人乘虛而入。勇武派不會出現現實意義的大台，這方面的思考，包括主動照顧對方情感和利益，應該更多由非建制政黨、公民社會領袖承擔：畢竟資源掌握在你們手上；而且建立和勇武派的互信，也是避免各走極端的恆常機制，誰不受惠？可惜香港傳統領袖始終不擅長宏觀思維，往往見樹不見林，希望經過過去數月的進化，能令他們覺悟區議會選舉是大危機，需要大智慧才能解決。在選舉結果公佈後、分裂內涵出現前，這個極短暫的窗口，他們應該儘快思考這問題，坐言起行，令這場運動在社會、經濟、文化、國際結構上，都成為可以持續以年為單位、達成目標前不會散水的持久戰，「腦袋full gear、思想be water」，這才不負全體真香港人過去數月堅持的重托。

星期日明報，2019年11月24日

想搞高科技engine，你問過HKIE未？
其實HKIE有高科技engine相關既division：
Aircraft Division (航空分部)
Biomedical Division (生物醫學分部)
Control, Automation & Instrumentation Division (控制、自動化及儀器儀表分部)
Electrical Division (電機分部)
Electronics Division (電子分部)
Gas & Energy Division (燃氣及能源分部)
Information Technology Division (資訊科技分部)
Logistics & Transportation Division (物流及運輸分部)
Manufacturing & Industrial Division (製造及工業分部)
Materials Division (材料分部)
Mechanical, Marine, Naval Architecture & Chemical Division (機械、輪機、造船及化工分部)
Nuclear Division (核子分部)

不過，實際控制住HKIE既係以下呢幾個division：
Building Division (建造分部)
Building Services Division (屋宇裝備分部)
Civil Division (土木分部)
Fire Division (消防分部)
Geotechnical Division (岩土分部)
Environmental Division (環境分部)
Structural Division (結構分部)

一日香港仲係比construction騎劫工程界就唔會玩得起高科技engine

HKIE用Construction騎劫到工程界，都係因為政府政策、大量商家地產商大力放水支持啫！

香港咁撚多地，唔係班on9環保撚嘈生哂，根本大把地搞高科技產業
政府係偏幫地產商，但係construction為左保住個人利益排斥異己都係一個問題

權鬥到癡撚左線

有資金就有高科技
同呢啲官僚機構冇直接關係

正正因為佢地守舊
所以係我地既空間

on9
香港大把錢

除左香港澳門,我真係未見過一個有錢既地方係冇得發展高科技
居然呢度都可以有人幫呢堆垃圾機構辯護,可想而知個利益集團有幾大

呢22年，有邊年唔係射落中南海

Civil笑到見牙唔見眼
中南海吸血鏈既既得利益者之一